空管中心兩規劃席位無法改設定 壞足40分鐘

【東網專訊】民航處晚上公布，航空交通管制中心2個處理飛行計劃的工作席位(規劃席位)，今日(26日)上午在正常改動運作設定時，因輸入指示未能完全符合運作設定，短暫未能改動。經空管人員重設運作程序的設定後，相關規劃席位已回復正常運作。

民航處發言人表示，今日上午約8時30分，空管中心因配合上午交通流量而改變工作席位運作設定時，因為輸入指示未能完全符合運作設定，2個規劃席位未能改動其運作設定。期間，需要與航機直接通話的工作席位的雷達顯示屏幕一直如常顯示航機資料，空管人員亦按既定程序繼續處理航班，約20班離港航班因配合交通流量而需要修改編配離港先後次序。空管人員重設運作程序設定後，2個規劃席位於上午約9時10分回復正常運作。

發言人續稱，事件中新空管系統的主系統沒受影響，其備用系統及最終備用系統均運作正常，可在有需要時啟動。

而家呢套野基本上日撚日都出事
大吉利是講句真係睇幾時有大獲野

快d死人